【食人血饅頭】「和你宵」發起人被揭走數前科 籌近83萬 網民要求回水

港府取消鼠年年宵乾貨攤位，早前有網民發起「和你宵」行動，擬自行發起年宵攤位，包括乾貨、濕貨、熟食及少量義賣或學生攤位。發起人Steve（化名）更接受多間傳媒訪問宣傳，更成立網站眾籌，涉及款項已逾83萬元。但近日被網民踢爆，發起人與早前數單眾籌活動後「甩底」事件有關，群組稱已將Steve從成員中踢出。

Steve於上個月中接受本報訪問時指，計劃設240檔年宵攤位，包括乾貨、濕貨、熟食及少量義賣或學生攤位，反應十分熱烈，已接獲約360個有意投檔的申請。Steve指搞年宵是讓香港人多一個選擇，把心目中貨品多元化的年宵實現出來。

民間年宵初步擬定找逾3萬平方呎的室內場地，設240檔攤位，當中7成多作乾貨攤位、約10多檔作濕貨，餘下的用作熟食、義賣支持抗爭活動攤位，或給學生投檔。初步預計活動成本需約100萬元，場租預計15至30萬元，其他包括聘請保安及職員、廣告宣傳費用及佈置場地等。他日前接受訪問時指，百萬元成本會由十多名核心成員自掏腰包分攤。

未有舉辦地點率先眾籌

不久Steve「火速」成立Facebook群組「租鋪」及Telegram群組，並於眾籌網站GoGetFunding成立「和你宵」啟動資金，網站顯示，「和你宵」暫定於觀塘區舉行，資金用於租賃埸地按金、酬勞及市場推廣等。但一開始已有網友質疑，觀塘能否找到合適的舉辦地點，未找到地方前，為何急於眾籌。而眾籌達目標金額50萬後，仍繼續接受款項，質疑背後動機。

今日分別有網友在LIHKG討論區爆料，指「和你宵」的Telegram群組發起人Steve早有「走數」前科，包括兩年前曾在Kickstarter推出左隻桌上遊戲「The World Council」眾籌後，未有按承諾發貨；多位苦主追討後沒有回音。至今年初又以HK Apocalypse的名義製作香港特式霓虹燈牌及骰仔，至8月反修例活動後，更稱會將收益扣除成本直接撥捐612人道支援基金，但之後不斷拖延發貨，當中骰仔因抄襲而被Kickstarter 4次中止眾籌。今日在霓虹燈牌眾籌網站上，HK Apocalypse指會處理苦主的退款。而在Facebook專頁亦上載了捐出2.2萬元到星火同盟的入數紙。

記者根據桌上遊戲The World Council眾籌網站上寫上的Creator Studio查冊，資料顯示涉事的公司名叫Creator Studio Limited，於2017年3月底成立，由梁樂聞、莫冠生及朱寶城創辦，相信其中二人就是網友爆料的事件主角Lokson及Steve。Creator Studio旗下持公司「腦點文化」，於同年4月成立。而兩間公司在今年中都寫上，公司注冊處考慮將此公司從登記冊剔除。

Steve被踢出群組

網友爆料後，「和你宵」發起人急急「補鑊」，指團隊已將Steve從成員中踢出，並指邀請候任區議員張浚偉做監察人，緊隨成立新的Telegram群組。但隨即爆出張浚偉否認成為監察人。而新群組至截稿前已有逾1,100人加入，大部份留言都是要求「回水」。

Steve今晚於網上直播，指籌集資金至今沒有調動，會交由新團隊交接，如想退款會立即處理，「但如果有人支持會繼續進行」。會短期內確認位於九龍城場地，並以牌照科申請最快的牌照，但如未能舉行則會退款。他續指，退出原因是新團隊覺得他信譽有問題，「如果覺得我係人血饅頭我都無辦法」。他亦回應HK Apocalypse指，「The World Council」第一代已經發貨，而第二代已陸續出貨。

而他回應時，雖然多番提及自己已退出團隊，但仍解答日後「和你宵」的計劃，令人質疑是否已退出團隊。

本報記者

根本冇book過場，不停叫人捐錢，然後話未來點點點，佢D手法幾似傳銷果D人

慣犯

拉去斬
所以唔好隨便籌款，係需要有明確而實際目的先好籌
籌呢個錢根本for賺錢

和理宵自稱收益捐612 叫人籌旗

課金個班係咪on9 架

直接捐落612 星火咪得